Kahkwal sel 29 April 1868.
Ette tulli Adam Kesselman ja ütel, et tema om sel 1865tal Kahkwa mõisa wallitsusse käest 9 tadre ja 30 krassi suru pustuse maa wõtnu 6 aastas rendi pääle sedda wisi, et Adam massab mõisale eddimatse aasta 1 R 50 Kop tadrest ja wiis perramast aastat 3 Rbl tadrest ja piddi weel mõisale egga aasta tööga mannu teggema ütte wakka alla rükka ja 1 wakka alla tõugu põima ja 1/2 wak. alla ristikhaina nidma ja 2 päiwa sitta weddama, 4 päiwa kartohwlit wõtma ja 3 wak. alla haina nidma. Ja se leppingu perra olles temmal weel 3 aastat sedda maja piddata ja nüüd nõuwab mõisa temma käest 8 Rbl tadrest.
Sel 6 Mail ütel mõtsasaks J. Rosneek, et perris herra om ütelnu, et Adam Kesselman ja Hendrik Rummask peawa omma maa eest renti 8 Rbl. tadrest masma ja kui nemma mitte sedda ei tahha massa, sis peawa majast wälja minema.
